南韓要冬奧期停售狗肉 12間餐廳僅2間配合

2018/02/10 13:03
2018冬季奧運在南韓平昌盛大展開。除了南北韓合作組隊充滿政治話題，南韓的傳統吃狗肉文化爭議也再度浮現檯面。
多家外媒引述平昌郡官員李鎔培(Lee Yong-bae，音譯)告訴法新社記者，當地政府雖強烈鼓勵餐廳，在奧運期間停售狗肉食物，然而12間販售狗肉的餐廳當中，僅有2間願意配合，進而接受政府補貼。據瞭解，當地狗肉業者不願配合政策，因為即使只是冬奧期間禁售狗肉，對生意都有相當程度影響。
其實在冬奧開幕前，《今日美國報》就以批判角度、大篇幅報導韓國的食用狗肉文化，引發YTN等韓媒轉傳關注，稱「《今日美國報》指謫韓國食用狗肉文化。」，且為了避開這項敏感議題，政府特別付錢，要那些賣狗肉的店家移除相關告示招牌。
不過《每日郵報》在專文介紹爭議時，特別指出南韓的吃狗肉文化正在日漸衰退。愈來愈多人把狗當成「寵物」而非「家畜」，且對一些南韓年輕人來說，吃狗肉是一項禁忌話題。（林孝儒／綜合外電報導)

屌你老母 韓國撚原來仲食食狗肉

垃圾國家

好正常喎 都要做生意

我就唔會反對人食狗肉雖然我唔食

不過你話佢係垃圾國家真係一啲都冇講錯

見到鬼佬就尻縮

都係香港主權擁有國有骨氣

堅持係好事
唔似日本仔為左奧運打自己AV

泡菜國原黎行得咁前

日本冇AV
韓國冇狗肉
中國反而乜都有

狗咬狗

屌啦媽
閪方霉體仲惡過伊斯蘭教

韓狗會食狗 我對韓國改觀了

衰撚過大陸，大陸都有法例講明唔俾食狗(雖然好多偷食)，但係泡菜國竟然有狗肉專門店

反韓撚又多一個理據

第時反韓罵戰會見到狗肉出現

泡菜炒狗肉

食狗肉關你撚事咩 人地文化都要管

納dee有口福

穆斯林夠要求停售豬肉啦

港女最鐘意既泡菜&最憎既食狗肉

[引戰] 羊仲可愛過狗啦, 香港人食羊仲變態

Oops

養殖狗其實可以接受

不過泡菜都係垃圾國家